
2011-11-10T14:26:0Z
kultur-sanat
Antalya Operası'nın 18. Aspendos Uluslararası Opera ve Bale Festivali'nde Türkiye prömiyerini yaptığı eser , sanatçıların başarılı performanslarıyla yurtdışı basınında da büyük yankı uyandırmıştı.Dünya opera repertuvarında birçok kez ele alınan Medea, Menmet Ergüven'in resijiyle 12 Kasım Cumartesi günü saat 20:00'da Haşim İşcan Kültür Merkezi'nde sahnelenecek. 12 Kasım'da sahnede Eser ünlü rejisör Mehmet Ergüven tarafından sahneye konulurken , eserde orkestrayı şef Alexandru Samoila yönetiyor.Eserde dekor Gürcan Kubilay'a, kostüm Sevda Aksakoğlu'na ,ışık ise Mustafa Eski'ye ait. Eserin koro çalışmaları ise Krastin Nastev tarafından yapıldı. Medea rolünü Burcu Bükem Kuru , Glauce rolü ise Birgül Su Arıç canlandırıyor. Creonte rolünde Şafak Güç , Giasone rolünde ise Koray Damcıoğlu sahne alacak. Arzu Mecidova "Neris'Ceren Tereci 'Prima Ancella ', Heyecan G. Ceylan 'Seconda Ancella'Taner Ölçen ise 'Un Capo dele Guardie'rolünde izleyici ile buluşacak . İntikam duygusu işleniyor. Yunan Mitolojisinin kadın figürlerinden biri olan Medea'nın öyküsü M.Ö 500'lü yıllarda tragedya haline getirildi. Antalya Devlet Opera Ve Balesi tarafından Türkiye prömiyeri gerçekleştirilen eserde; Medea'nın kocasından aldığı intikam işleniyor. Bir büyücü olarak resmedilen Medea , artık onu istemeyen kocası Iason'un kralın kızı Glauce ile evlenmesini engellemek için çocuklarını öldürür. Iason'a'Düğün günün asla gerçekleşmeyecek'diyen Medea, bu ölümle ondan korkunç intikamını da almış olur. 1 22 28 0
